## § شرایط استفاده

## § سلب مسئولیت‌ها

۱- مرکز پردازش سریع **نمی‌تواند** در قبال اطلاعات کاربران مسئول باشد. بنابراین کاربران برای اطلاعاتشان هر کاری که فکر می‌کنند به صلاح است انجام دهند. حقیقت مطلب این است که ما نتوانستیم دستگاهی به غیر از خود هارد گره اصلی برای میزبانی اطلاعات کاربران پیدا کنیم. بنابراین نمی‌توانیم تضمینی ارائه کنیم.

۲- مرکز در قبال امنیت اطلاعات کاربران **تضمینی ندارد**. ما برای آنکه بتوانیم مطمئن باشیم چه کسانی به اطلاعات دسترسی پیدا می‌کنند باید از تکنیک‌های رمزنگاری سخت‌افزاری مانند TPM استفاده می‌کردیم؛ ولی به همان دلیل گفته شده در بالا و همچنین افت کارآیی بسیار زیاد این عمل انجام نشد. سامانه ما پیوسته در حال بررسی است و می‌تواند نفوذها را تشخیص دهد لیکن نمی‌تواند بلادرنگ از آن جلوگیری نمایید. پس اگر اطلاعات شما بسیار مهم و محرمانه است و نمی‌خواهید به هیچ عنوان درز پیدا کند؛ این سامانه **مناسب نخواهد بود**.

۳- لو رفتن رمز شما مخاطراتی دارد. اگرچه که مرکز به دلیل استفاده از روش رمزنگاری نامتقارن برای ورود مشکلی پیدا نخواهد کرد؛ اما کاربران با مشکلات جدی مواجهه خواهند شد (به عنوان مثال یک ربات شروع به گذاشتن کار بر روی ابر رایانه کند). ما در صورت مشاهده رفتارهای مشکوک این حق را داریم تا دسترسی‌ها را **بدون اطلاع قبلی محدود** کنیم. بازگشت دسترسی نیاز به رویه دارد و **باید** توسط کاربر طی شود.

۴- بررسی عملکرد نرم‌افزارها بسیار پیچیده و پر پیچ و خم است. برخی از نرم‌افزارها را اصلا نمی‌توانیم در عملکردشان تغییر ایجاد کنیم. این مرکز تمام تلاشش را می‌کند تا نرم‌افزارها درست کار کنند؛ امّا به **دلایل فنی نمی‌تواند عملکردشان را تضمین** کنیم. اگر باگ در این نرم‌افزارها پیدا شد ما بررسی خواهیم کرد ولی اگر توان ما نرسید **کاربران خود** موظف هستند آن را به شرکت یا گروه سازنده گزارش کنند.

## § نرم‌افزارهای خصوصی (Proprietary Softwares)

<div style="direction: ltr;font-size: 20px;"> All of Proprietary Softwares provided by University. NRTC Group Team DON'T be involve in this act at any level in any sence. All of responsibilities should go to University DIRECTLY. For any License Violation or Term of Service disagrement please contact Shahrood University DIRECTLY. </div>
